\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/2nd-tex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ Activité ouverte}

\begin{document}


\chapter{Probas en jeu}

\begin{objectifs}

Le but de cette activité est de réfléchir à une situation en apparence simple.

\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}


Tout le monde (sinon vous pouvez sortir de la salle!) connait le jeu vidéo Mario Kart. Le mode grand prix est simple : finir premier après avoir réalisé 3 tours du circuit. 


Pour pimenter le tout, vous allez ramasser des boites qui contiennent des objets que vous pouvez lancer sur vos chers concurrents. 



\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{kart}
\end{center}


Certains objets sont très puissants et plus vous êtes éloignés de la personne à la première place, moins vous avez de chance de les obtenir. Ce n'est pas lié à votre classement dans la course. 

\problematique{Vous êtes en 6ème position à une distance d'environ 6000 unités. Comment déterminer vos chances d'obtenir un bel objet ?}

Remarque : un bel objet se classe parmi les suivants : Carapace Bleue / Eclair / Torpille / Étoile



\vspace{0.3cm}

\cadrep{Travail à faire}
{
\textbf{Première partie} : Prendre connaissance du tableau en annexe.
\vspace{0.5cm}

\textbf{Seconde partie} : Réfléchir à une réponse à la problématique. Cette réponse sera détaillée et clairement compréhensible.

}

\newpage

\begin{landscape}
\begin{center}
Annexe : tableau provenant du site \url{https://japan-mk.blog.jp/mk8dx/note4/prob.html}
\vspace{2cm}

\includegraphics[scale=0.75]{kart2}
\end{center}

\end{landscape}



\newpage

\begin{center}
\textbf{Éléments de correction}
\end{center}

Cette activité est simplement une réflexion autour de la signification des données du tableau.

On trouve dans le tableau des données en pourcentage qui correspondent à la probabilité d'obtenir tel ou tel objet. On doit décider si on est sur la ligne 5750 ou sur la ligne 6270 unités (le choix est laissé, il doit simplement figurer sur la réponse). 

\textbf{Pour le cas 5750 unités}

\begin{itemize}
\item Carapace bleue : 4.8\%
\item Etoile : 26\%
\item Eclair : 0\%
\item Torpille : 10.9\%
\end{itemize}

Les chances totales sont donc l'addition des résultats précédents : 41.7\%. Commentaire : un petit peu moins d'une chance sur deux. C'est beaucoup et il est probable d'obtenir un bel objet.


\textbf{Pour le cas 6270 unités}

\begin{itemize}
\item Carapace bleue : 6.7\%
\item Etoile : 18.8\%
\item Eclair : 0\%
\item Torpille : 14.7\%
\end{itemize}

Les chances totales sont donc l'addition des résultats précédents : 40.2\%. Commentaire : un petit peu moins d'une chance sur deux. C'est beaucoup et il est probable d'obtenir un bel objet. Remarque : c'est même moins bien que la distance ci-dessus (à cause d'autres objets qui font baisser les chances sur l'étoile)




\end{document}